<resources>

    <string name="app_name">GeoQuiz</string>
    <string name="true_button">Правда</string>
    <string name="false_button">Ложь</string>
    <string name="correct_toast">Верно!</string>
    <string name="incorrect_toast">Неверно!</string>
    <string name="next_button">Дальше</string>

    <string name="question_everest">Эверест - самая высокая гора на планете</string>
    <string name="question_australia">Некоторые австралийцы предпочитают домам пещеры</string>
    <string name="question_japaneses">Японцы - лидеры по продолжительности жизни</string>
    <string name="question_northcorea">Между Северной Кореей и Финляндией находится только одна страна</string>
    <string name="question_huama">В Гуаме строят дороги из кораллов</string>
    <string name="question_golden">Мост Золотые ворота сделан из золота</string>
    <string name="question_rio">Рио-де-Жанейро был столицей Португалии</string>
    <string name="question_france">Больше всего часовых поясов во Франции</string>
    <string name="question_london">Самая известная башня Лондона называется Биг-Бен.</string>
    <string name="question_coffee">Больше всех кофе пьют бразильцы</string>
    <string name="question_rususa">Между Россией и США всего 4 километра</string>
    <string name="question_chill">В одном из чилийских городов не было дождя больше 40 лет</string>

    <string name="answer_everest">Высота Эвереста 8 848 метров, но на Земле существует
        гора высотой в 10 203 метра. Это Мауна-Кеа на Гавайях. Ее подножие находится
        на дне океана и только 4 205 метров торчат на поверхности. На вершине горы
        находятся телескопы, так как это самая высокая точка Гавайев.</string>
    <string name="answer_australia">Мало кто знает, но в городке Кубер-Педи многие местные
        жители перебрались из квартир в бывшие шахты по добыче опалов, прячась от жаркого климата.
        В пещерах есть электричество, водопровод, канализация и другие условия для комфортной жизни.</string>
    <string name="answer_japaneses">На самом деле пальму первенства тут удерживают жители княжества Монако.
        Продолжительность жизни тут 89,7 года. ‎Мужчины, как правило, живут в этой стране до 85,7 лет,
        женщины – до 93,7. Японцы же по этому показателю лишь на пятом месте, уступая Макао, Сан-Марино и Андорре.</string>
    <string name="answer_northcorea">Несмотря на то, что между государствами около 7 тысяч километров,
        и одно и другое имеет общую границу только с одной страной - Россией.</string>
    <string name="answer_huama">На этом острове абсолютно нет природного песка, поэтому строители вынуждены
        использовать то, чем располагают в избытке - кораллы. Их смешивают с битумом и получается асфальт.</string>
    <string name="answer_golden">Знаменитый подвесной мост в Сан-Франциско не из драгметалла,
        и даже не золотого цвета - он оранжевый. А свое название мост получил из-за одноименного
        пролива, над которым он находится.</string>
    <string name="answer_rio">В период эмиграции португальского королевского двора с 1808 по 1821
        годы этот бразильский город действительно был столицей объединенного королевства Португалии,
        Бразилии и Алваре. Рио стал единственной в истории столицей европейского государства,
        располагавшейся за пределами континента.</string>
    <string name="answer_france">Вместе со всеми своими заморскими территориями и протекторатами
        Франция насчитывает 12 временных зон. На втором месте США с 11 часовыми поясами,
        на третьем Россия с 9 зонами.</string>
    <string name="answer_london">Согласно официальным документам название сооружения - башня
        Елизаветы, а Биг-Беном называется колокол, расположенный в ее часах</string>
    <string name="answer_cofee">Чемпионами по потреблению кофе являются представители страны,
        где он даже не растет. Шведы потребляют в среднем 388 миллиграммов кофеина на человека в день.</string>
    <string name="answer_russia">Граница двух государств проходит по морю, однако посреди Берингова
        пролива находятся два крохотных островка, один из которых наш, а другой американский.
        Отстоят они друг от друга на 4 километра, а разница во времени на них - одни сутки.</string>
    <string name="answer_chill">Южноамериканская пустыня Атакама является самым сухим местом на ‎Земле.
        В некоторых местах осадки не выпадали около 400 лет. В городе Калама, который находится в пустыне,
        последний дождь наблюдался в 1972 году.</string>

</resources>
